\documentclass[titlepage]{article}
\usepackage{ctex}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{multirow}
\usepackage{float}
\usepackage{latexsym,bm,amsmath,amssymb}


\begin{document}

\title{Implicit Discourse Relation Classification}
\author{王凡\\5130309030\\F1324004}
\date{2016.6.20}
\maketitle

\kaishu

\tableofcontents
\newpage

\section{Feature}
\subsection{Constituent Parse Features}
将每个数据的arg1,arg2分别用Stanford Parser求出syntactic tree,然后令树上的每一个节点以及它的子节点作为候选feature,例如下图:
\begin{center}
\includegraphics[scale=.3]{figure1.jpg}
\end{center}
将抽取出(VP,MD,VP),(VP,VB,VP),(VB,have),(VP,VBN,ADJP,PP)等作为候选.对于每个候选,在每个数据中将其表示为3位的bit,表示是否出现在arg1,arg2中以及是否同时出现.对所有的01位,计算它与分类之间的互信息,取最高的300个作为最终的feature.
\subsection{Dependency Parse Features}
类似于syntactic tree,我们可以求出每个数据arg1,arg2的dependency tree,然后收集所有单词以及其依赖关系的信息,例如下图:
\begin{center}
\includegraphics[scale=.3]{figure2.jpg}
\end{center}
将抽取出(had,nsubj,dobj),(problems,det,nn,advmod),(at,dep)等.特别地,由于同一种依赖关系可能出现在同一个单词中多次,我会做一步去重以及排序(即将依赖关系视为一个集合).之后类似于Constituent Parse Feature,抽取出的每个候选在每个数据中表示为3位的bit然后计算互信息,取最高的前300.
\subsection{Word Pairs}
将每个数据的arg1,arg2表示为单词的序列:
\[Arg_1=\{w1_1,w1_2,...,w1_n\}\]
\[Arg_2=\{w2_1,w2_2,...,w2_m\}\]
然后提取其所有的word pair($nm$个):
\[\{(w1_1,w2_1),(w1_1,w2_2),...,(w1_1,w2_m),(w1_2,w2_1),...,(w1_n,w2_m)\}\]
类似地,对每个word pair记一个3位的bit然后计算互信息,取最高的前600.
\subsection{Word Pairs using Brown Cluster}
使用Brown Clusters将单词进行聚类,然后在word pair的基础上将word替换成对应的cluster,视作新的word pair.之后依旧是计算3位的bit然后计算互信息取前600.
\subsection{Inner-argument Word Pairs}
之前的word pair是由arg1和arg2的单词组成的,而一个arg内部的单词也可能包含某些信息.故可以分别统计arg1, arg2内部的word pair作为feature.
\subsection{Money-Percent-Numbers}
观察到有些数据中存在大量的dollars符号、百分号以及数字,所以我们可以统计arg1和arg2中dollars符、百分号、数字的个数以及它们的叉积来作为feature.
\section{Model}
\subsection{Multilayer Perceptron}
\indent Multilayer perceptron为一个单隐藏层(即包含输入输出共三层)的全连接神经网络,经实验加深层数或更改隐藏层节点数并没有实验结果变好,
故这类调参用的模型结果不作展示.\\
\indent 我观察了只用一个神经网络训练后在dev集上的结果,发现分在Contingency\\
.Cause类中的很多数据被错分在了Expansion.Restatement以及
Expansion.Con-
junction类中,所以我尝试单独只训练这三种类的数据,用它和原来的神经网络结合起来,若原神经网络分类结果为Contingency.Cause,则
取该三分类的神经网络结果为最终结果.记这种方法为Combined Multilayer Perceptron.\\
\indent 神经网络均使用python的theano库进行实现.
\subsection{Max Entrophy Model}
普通的最大熵模型,使用python的nltk库进行实现.
\subsection{Deep Belief Network}
深度置信网络,一种生成模型,使用python的theano库进行实现.
\section{Evalutaion}
\subsection{Overall}
所有的实验均以train\_pdtb为训练集,dev\_pdtb为测试集.\\
\indent 其中Deep Belief Netword的隐藏层pre-training迭代次数均为10次.所有trai-\\
ning数据使用的feature都是300个syntactic tree,300个dependency tree,600个word pair using brown cluster.
\begin{figure}[H]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
Model & 隐藏层节点数 & batch\_size & 迭代次数 & Accuracy(\%) \\
\hline
Max Entrophy Model & - & - & 300 & 36.72 \\
\hline
Deep Belief Network & [500, 500] & 10 & 12 & 41.94 \\
\hline
MLP & 400 & 20 & 10 & 44.47 \\
\hline 
Combined MLP & 400 & 20 & (9,10) & $\boldsymbol{46.01}$\\
\hline
\end{tabular}
\end{figure}
可见其中Combined MLP效果最好,而最大熵模型效果最差,且训练时间最长.
\subsection{Different Feature}
考虑使用不同feature在同一个MLP上跑的结果(默认都包含Syntactic Tree以及Dependency Tree各300维,因为都是分batch训练的,考虑到训练集的顺序,我将训练集random shuffle了):\\
\begin{figure}[H]
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
Brown Clusters & Word Pair & \%,\$,Num & Inner-Word Pair & Accuracy(\%) \\
\hline
600 & - & - & - &  $\boldsymbol{44.47}$ \\
\hline
600 & - & - & 2050 & 43.30 \\
\hline
600 & - & 12 & - & 43.10 \\
\hline
- & 600 & - & - & 42.33 \\
\hline 
\end{tabular}
\end{figure}
如上表所示,百分号,dollars符,数字个数以及Inner-Word Pair对结果没有提高,而Brown Clusters效果比Word Pair要好.
\section{Discussion}
关于Implicit Discourse Relation Classification,模型还有许多可以改进之处,例如采用基于Syntactic Tree的recursive neural network,也有许多其他可用的feature如polarity,Inquiry Tags等等,但由于时间受限没能完成.关于深度置信网络(DBN),我没有仔细去调过它的参数,而MLP的参数我是调过的,可能经过调参DBN能够取得和MLP相似或更好的效果.训练模型的过程中我学习了theano以及其他工具的使用方法,感谢乐于与我交流的同学们和助教.
\end{document}